2青年涉天水圍堵路被控非法集結 今裁定罪名成立還押候判

#屯門裁判法院第八庭
#王證瑜裁判官
#20200205天水圍 #裁決

D1:陳(19)
D3:陳(23)

控罪：參與非法集結 [D1,D3]
被控於2020年2月5日，在天水圍天瑞路往天華邨方向的馬路，參與非法集結。

——————

速報：🛑罪名成立🛑
（詳情後補）

裁判官為D1及D3索取感化、社會服務令、更生中心、教導所及勞教中心報告，並表明不排除處拘禁式刑罰。

案件押後至2021年2月5日1430在屯門裁判法院第六庭判刑
❌期間還押懲教署看管❌

💛感謝臨時直播員💛

竟然肯攞社會服務令報告咁好

有網民去年2月發起「五區開花」行動，抗議港府拒絕全面封關，19歲裝修工人和23歲地盤工人被指在輕鐵天瑞站一帶，將單車和垃圾桶丟出馬路，被控一項非法集結罪。王證瑜裁判官今於屯門法院稱將全數接納三位證人的供詞，指被告將雜物放在馬路上，使車輛須繞道而行，認為他們必然有意圖使他人合理害怕，裁定二人罪成。

二人被控去年2月5日在天水圍天瑞路往天華邨方向的馬路參與非法集結。另一名同案12歲印度裔男童早前已承認在公眾地方造成阻礙罪，被判12個月感化令。

王官裁決時指，3位控方證人的供詞有兩項事實上的問題。首先，關於當日雜物佔據了多少條行車線有不同的說法，由於控方第二及第三證人的說法可互相印證，所以裁定為佔據了兩條行車線。另外，就車輛在雜物多少米外停下，證人的供詞亦不同。王官稱除以上兩點外，全數接納三位證人的供詞。

王官續稱，本案的爭議為兩名被告的行為會否令到他人受驚，辯方的陳詞為被告無意令任何人受驚。惟王官稱警員在當日晚上約11時20分，收到通知稱被告將雜物放在馬路上。警員到達現場後，又見到陳將單車放在馬路上，導致車輛須繞過雜物行駛，因而認為被告必然有意圖使他人合理害怕，他們會損害車輛及車內人士，故裁定兩名被告罪名成立。

辯方求情時指，案發當日並非很多人聚集，危險程度不大。加上，犯案時長只有約5至10分鐘，兩人在拋下雜物後便離去，在被警方拘捕後亦坦然承認犯案。惟王官隨即質疑被告只是承認阻街，並非承認非法集結。

王官終決定為首被告索取更生中心、社會服務令、教導所及勞教中心報告。另為次被告索取社會服務令及勞教中心報告。案件押後至下月5日判刑，期間兩人須還押。

在公眾地方造成阻礙罪 唔告
要告非法集結

罪1 2000蚊
依家就扮晒嘢還押逼人坐監

還押得要坐啦

其實呢個官真心幾公正

痴撚線 宜家d 低級官個個鬥紅鬥奶
堵路要還押

呢個官嘅history
－社署女服務員街頭叫罵「黑警」 非法集結拒捕等罪成囚10星期
－青年涉拒捕辯方質疑總督察證供與新聞片段不符 官指批評不切實際一度拍枱拂袖而去
－兩男藏雷射筆罪成候判
－無手令搜屋檢雷射筆 青年藏武器罪成判更生中心
－警稱遭珍珠奶茶杯掟傷額頭 屯門公園衞生關注組召集人認襲警囚三周
－男生涉縱火被捕 警無手令上門檢雷射筆改控武器罪 官指警有權搜屋裁定罪成還柙

唉希望唔駛坐

諗唔明點解有手足係告阻街
有d告非法集結
完全唔明點界定

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

無人知
不過而家律政司開始將堵路case用非法集結告
連逼d車要轉線都可以講到意圖令司機乘客受驚 -> 意圖破壞社會安寧

一個就輕鬆坐
一個就2000鬆人

所以話doj 冇一個人係無辜
冇一個人

去年初疫情來襲，市民為抗議政府拒絕全面封關，遂於多區堵路。天水圍有人向馬路掟單車及垃圾桶，兩名青年被拘控，願承認在公眾地方造成阻礙罪，惟控方堅持控以參與非法集結罪，經審訊後兩人今被裁定罪成。辯方要求只索取社會服務令報告作判刑考慮，惟裁判官王證瑜指「點解唔可以攞埋禁閉式院舍報告先」，下令還柙兩被告，等候索取多份報告再判刑。

王官裁決指控方證人供詞互相脗合，證人亦目睹有被告向馬路擲單車，後來車輛需慢駛及繞過障礙物方能駛去，故接納控方證據，認為被告必然有意圖令在場人士，或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，裁定二人罪成。

首被告大律師一度要求只索取社會服務令報告，惟遭王官多番反問「點解唔可以攞埋禁閉式院舍報告先」，最終下令為兩人索取多份報告包括更生、勞教、教導所及社會服務令報告，不排除判處監禁式刑罰，案件押後至2月5日判刑。

歷史有日終會證明你地無罪

攞報告唔代表會判
有啲Case上到區院擺到明判幾年都會循例拎下社會服務令報告